# שלוחת תפריט (menu)

  

## הסבר

בכל מקום במערכת בו אנו רוצים לתת למשתמש תפריט בחירה בין אפשרויות שונות נשתמש בשלוחת תפריט.

  

> לדוגמא: לשירות לקוחות ומענה אנושי הקישו 1, להשארת הודעה הקישו 2, לשמיעת שעות הפתיחה הקישו 3.

  

## ביצוע

```ini filename="ext.ini" copy
type=menu
```

ברגע שהגדרנו את ההגדרה הזו השלוחה עובדת!

צריך כמובן להעלות קובץ תפריט לשלוחה, כאשר מעלים קובץ לשלוחת התפריט הקובץ מקבל באופן אוטומטי את השם `M1000` שזה השם של קובץ התפריט.

בדרך כלל זה יספיק עם זאת ישנם פעמים שנרצה לשנות את ההגדרות או להשמיע הודעות נוספות, בשביל זה מומלץ לקרוא עד הסוף.

### יצירת תפריט עם שלוחות מרובות (יותר מ9 שלוחות)
> שימו לב! במידה וכבר הגדרתם את כל המערכת ופתאום אתם רוצים להגדיר יותר מ9 שלוחות תוכלו לדלג על השלב הזה ולפעול לפי ההוראות בנספחים.

כברירת מחדל כל שלוחה מוגדרת כספרה בודדת, למשל כאשר נקיש 1 נעבור לשלוחה 1.
אם נרצה להגדיר למשל 15 שלוחות, נצטרך להגדיר למערכת שכל שלוחה מורכבת מ**שתי** ספרות.
ההגדרה היא:
```ini filename="ext.ini" copy
digits=2
```
לאחר שהגדרנו את זה נצטרך לקרוא לשלוחות באופן כזה, 01, 02 וכו׳.
ואז כאשר המאזין יקיש 1 הוא יעבור לשלוחה 01 וכאשר יקיש 15 יעבור לשלוחה 15.
כאשר נרצה ליצור תפריט עם יותר מ100 שלוחות נצטרך להגדיר כך:
```ini filename="ext.ini" copy
digits=3
```
ונקרא לכל שלוחה 001, 002 וכו׳.
### זמן ההמתנה להקשה ופעולה בהקשה שגויה
במידה והגדרנו תפריט בן יותר מ2 ספרות, מוגדר שהמערכת מחכה עד שהמשתמש יקיש 2 ספרות, או עד שיחלפו 7 שניות.
ניתן לשנות את משך ההמתנה בשניות ע״י ההגדרה הבאה:
```ini filename="ext.ini" copy
timeout=2
```
